介绍一下 Http,写一个 http 请求报文头
http 请求的报文头部是什么
http 与 https 有什么区别
http 缓存
http 有哪些方法? option 是做什么的?
介绍一下 TCP
介绍一下三次握手与四次挥手，两次握手可不可以？如果两次握手中间会出现什么问题
介绍一下线程和进程的区别
线程是最小的执行单元，而进程由至少一个线程组成。如何调度进程和线程，完全由操作系统决定，程序自己不能决定什么时候执行，执行多长时间。
进程指计算机中已运行的程序。
线程指操作系统能够进行运算调度的最小单位。
介绍一下 js 的构造函数里面有什么操作
new 一个对象中间做了什么操作
你一般用的 MIME 类型有哪些
content-type
手写快排 分治算法
script 的 async 有什么用
defer
文档解析时，遇到设置了 defer 的脚本，就会在后台进行下载，但是并不会阻止文档的渲染，当页面解析&渲染完毕后。
会等到所有的 defer 脚本加载完毕并按照顺序执行，执行完毕后会触发 DOMContentLoaded 事件。
async
async 脚本会在加载完毕后执行。
async 脚本的加载不计入 DOMContentLoaded 事件统计，也就是说下图两种情况都是有可能发生的
手写懒加载（考虑防抖和重复加载问题）
TCP 和 IP 分别属于哪一层?TCP 和 UDP 的区别?分别适用于什么情况?
TCP/UDP 传输层，IP 网络层，
1、连接方面区别
TCP 面向连接（如打电话要先拨号建立连接）。
UDP 是无连接的，即发送数据之前不需要建立连接。
2、安全方面的区别
TCP 提供可靠的服务，通过 TCP 连接传送的数据，无差错，不丢失，不重复，且按序到达。
UDP 尽最大努力交付，即不保证可靠交付。
3、传输效率的区别
TCP 传输效率相对较低。
UDP 传输效率高，适用于对高速传输和实时性有较高的通信或广播通信。
4、连接对象数量的区别
TCP 连接只能是点到点、一对一的。
UDP 支持一对一，一对多，多对一和多对多的交互通信。
给页面注入 50 万个 li 怎么做提升性能？
fileReader 用过吗？base64 编码原理？
1）将所有字符转化为 ASCII 码；
2）将 ASCII 码转化为 8 位二进制；
3）将二进制 3 个归成一组(不足 3 个在后边补 0)共 24 位，再拆分成 4 组，每组 6 位；
4）统一在 6 位二进制前补两个 0 凑足 8 位；
5）将补 0 后的二进制转为十进制；
6）从 Base64 编码表获取十进制对应的 Base64 编码

如果要编码的字节数不能被 3 整除，最后会多出 1 个或 2 个字节，那么可以使用下面的方法进行处理：先使用 0 字节值在末尾补足，使其能够被 3 整除，然后再进行 base64 的编码。在编码后的 base64 文本后加上一个或两个'='号，代表补足的字节数。也就是说，当最后剩余一个八位字节（一个 byte）时，最后一个 6 位的 base64 字节块有四位是 0 值，最后附加上两个等号；如果最后剩余两个八位字节（2 个 byte）时，最后一个 6 位的 base 字节块有两位是 0 值，最后附加一个等号
浏览器默认属性 < 继承自父元素的属性（比如div color是333 下层的a也是333） < 通配符选择器（ 通配选择器用一个星号（*）表示。） < 标签选择器 < 类选择器 < 结构伪类选择器 < id选择器 < 行内样式 < !important
对于前端工程化的理解和实践
React的key有什么作用。 介绍一下diff算法。（其实key还有一个dom复用的作用在很多的文章中都没有指出）
实现第四问中的组件chilren diff中的得到patch数组方法，只需要返回插入、删除、更新的节点即可。（这里我们约定了可以直接使用isShallowEqual方法）
setTimeout 一定会按时执行吗？
讲一讲 event loop（微任务、宏任务等）
浏览器输入 url 发生什么
浏览器请求数据问题，请求数据到请求结束与服务器进行了几次交互
TCP 为什么要四次挥手
cookie 有哪些属性、大小、浏览器如何禁止别人访问 cookie
localStorage，sessionStorage 的区别。
display:none,visibility:hidden,opactiy:0 的区别。
BFC，如何形成 BFC
BFC 与 IFC 的区别
BFC 会与 float 元素相互覆盖吗？为什么？举例说明
回流与重绘，如何避免回流
git merge、git rebase 的区别
js 脚本加载问题，async、defer 问题
antd 源码相关，使用什么语言写的，按需加载实现
设计模式，有哪些设计模式
在交互过程中如果数据传送完了，还不想断开连接怎么办，怎么维持
websocket 与 ajax 的区别
fetch API 与传统 request 的区别
跨域、jsonp 原理、CORS 原理
Proxy
Promise 原理
react 性能优化
什么是堆，什么是栈，在哪里应用
TCP 协商流程&断开流程
tcp 在哪一层？让你实现一个基于 tcp 协议之上的协议，你怎么实现。（其实就是实现一个 http 协议，问的相当细了，近 20 分钟都在讨论这道题）
webpack 打包产物是怎样的，到底是为了什么，优化了什么，为什么要合并文件？
vue 的 diff 是为什么，浏览器重绘重排前会 diff 吗，为什么
二叉树相关，已知前序遍历和中序遍历的结果，求树的结构
cookie localStorage sessionStorage 有什么区别？
chrome 的字体最小为 12px，如何设置 10px 的字体（使用 transform:scale()属性进行缩放)
await 和 async 本质
代码题，思路是将一个嵌套的数组用深度遍历和广度遍历分别写出来
如何判断是不是完全二叉树（没答出来）
编程题：判断一个链表是否有环
编程题：写个函数反转字符串
TCP 握手，分手，拥塞控制，流量控制
DHCP 的实现基于啥协议（UDP）
setTimeout、setInterval 与 requestAnimationFrame
缓存命中率的问题，怎样确保缓存全部数据，缓存命中率不是 100%应该怎么办